\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Pour chacun des cas ci-dessous :
    \begin{enumerate}
      \item  Déterminer les coordonnées des vecteurs $\vectu$ et $\vectv$.
      \item Construire le vecteur $\vectu + \vectv$.
      \item Déterminer les coordonnées de $\vectu + \vectv$.
    \end{enumerate}
    \item Que remarque-t-on ?
    \item On donne $\vectu\vcoord{x y}$ et $\vectv\vcoord{x' y'}$
    dans le repère \repere.
    \begin{enumerate}
      \item Exprimer $\vectu$ et $\vectv$ en fonction de $\vecti$ et $\vectj$.
      \item En déduire une expression de $\vectu + \vectv$ en fonction de $\vecti$ et $\vectj$.
      \item Quelles sont alors les coordonnées de $\vectu + \vectv$ ?
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\begin{multicols}{3}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
      every node/.append style={font=\scriptsize}]
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.6cm,y=0.6cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-3.7,xmax=3.7,ymin=-3.7,ymax=3.7,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        xticklabels=\empty,yticklabels=\empty
        ]
        \node[below left] at (0,0) {$O$};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,below] {\vecti};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
        \draw[vecteur,colorPrim] (-2,-2) -- (1,-1) node [midway,below right] {\vectu};
        \draw[vecteur,colorPrim] (-2,-2) -- (0,2) node [midway,above left] {\vectv};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
      every node/.append style={font=\scriptsize}]
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.6cm,y=0.6cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-3.7,xmax=3.7,ymin=-3.7,ymax=3.7,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        xticklabels=\empty,yticklabels=\empty
        ]
        \node[below left] at (0,0) {$O$};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,below] {\vecti};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
        \draw[vecteur,colorPrim] (-3,1) -- (1,2) node [midway,above left] {\vectu};
        \draw[vecteur,colorPrim] (1,2) -- (2,-3) node [midway,right] {\vectv};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
      every node/.append style={font=\scriptsize}]
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.6cm,y=0.6cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-3.7,xmax=3.7,ymin=-3.7,ymax=3.7,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        xticklabels=\empty,yticklabels=\empty
        ]
        \node[below left] at (0,0) {$O$};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,below] {\vecti};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
        \draw[vecteur,colorPrim] (0,3) -- (-2,1) node [midway,above left] {\vectu};
        \draw[vecteur,colorPrim] (1,-2) -- (3,-3) node [midway,above right] {\vectv};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}